【文宣組素材】田北辰：建議成立獨立調查委員會

田北辰對近日衝突事件的聲明和建議

昨晚，在沙田和平示威之後，再次發生嚴重警民衝突。一如以往，本人鼓勵市民以和平方法表達意見，強烈譴責所有暴力行為。

但本人亦深知，事已至此，所有單純批評和譴責都只有加劇目前撕裂的氣氛，不會令局勢緩和，對方亦不會被說服。昨日衝突期間及之後，從網絡可見，雙方支持者只傳閱有利己方的片段和說法，對事實的另一半視若無睹。當然，也有不少人在散播謠言，唯恐天下不亂。

因此，唯有實際建議才有意義，本人一直建議成立有公信力的獨立調查委員會，查明事件真相。包括誰主導激進衝擊、政府和警方有否處理不善，對雙方都有好處。事實上，成立獨立調查委員會並不單是處理已發生的事件和追究責任，更重要的是對將來可能發生的情況提供具體指引，以免爭拗無日無之。本人絕不認同此舉是出賣警隊，相反，對幫助警隊工作絕對有正面作用。例如，本人曾目睹前線警員遭受示威者長時間侮辱，用語極為挑釁冒犯，委員會可研究是否應該立法規管相關行為。有意見指，目前社會氣氛令委員會難以作出公正結論，本人亦不認同。以沙中線工程問題調查為例，無論是涉事公司或政府方面的調查亦難以令公眾信服，只有獨立法官領導的調查，結論如何也可服眾，平息紛爭。

一隻手掌拍不響，如此頻密和嚴重的衝突，責任不可能全在一方。但政府作為公權力的行使者，更應份主動作為，避免前線警員獨力面對危險情況，令事件發展至無可挽救的地步。本人亦明白政府的難處，因本次事件示威者一方沒有單一代表，訴求各有不同，所以擔憂政府的任何行動都難以滿足所有人。但本人留意到，6月9日反修例遊行到6月12日引發嚴重衝突之後，持續的遊行重點已變成政府對衝突的處理手法。因此，本人亦呼籲示威者聚焦訴求中最有實際意義的成立獨立調查委員會，並以和平手法爭取，避免進入報復式行動的怪圈。本人深信，任何報復和暴力行為，只會增加仇恨，對雙方都只會造成傷害。

(來源：田北辰facebook專頁)

大家路過嘅幫手推一推

推

PUSH

//委員會可研究是否應該立法規管相關行為。//

警權已經無限大....佢仲想點？

最撚憎狗
邊個搞保護動物法就打邊個

田北辰 (全國人大，建制派立法會議員): 支持獨立調查委員會，還警察清白

條友敢落注一定有原因

同埋佢民建聯果班咁柒

想食兩家茶飯冇咁易，總之以後上facebook撚啲廢老可以擺佢上台就夠

佢兩兄弟一嬲一人買一邊

佢阿哥而家專屌葉劉，我地食花生食得好過癮

獨立調查委員會如果全部都係建制人
一定只會對警犬有利